\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Ihr h"ubschen jungen Reiter}
\index[in]{Ihr hübschen jungen Reiter}
\index[vw]{Liebeslieder!Ihr hübschen jungen Reiter}

\begin{tabbing}
1. Ihr \=h"ubschen jungen R\=eite\=r, wenn ihr zu \=Fel\=de \=zieht,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf D\>\bf C\>\bf H$^7$\\
1. Ihr h"ubschen jungen Reiter, wenn ihr zu Felde zieht,\\

/: ich \=bitt' euch, nehmet \=meinem \=Freund einen Ro\=senzweig \=mit. :/\kill
\>\bf E\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
/: ich bitt' euch, nehmet meinem Freund einen Rosenzweig mit. :/\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Wie \=sollen wir ihn f\=ind\=en, denn Frankreichs \=Heer \=ist \=gro"s?\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf D\>\bf C\>\bf H$^7$\\
2. Wie sollen wir ihn finden, denn Frankreichs Heer ist gro"s?\\

/: Sein \=Wappen ist ein \=Rosen\=zweig, silberhell \=gl"anzt sein \=Ross. :/\kill
\>\bf E\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
/: Sein Wappen ist ein Rosenzweig, silberhell gl"anzt sein Ross. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Ach \=k"onnte ich euch \=sag\=en, wie er zu \=fin\=den \=ist,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf D\>\bf C\>\bf H$^7$\\
3. Ach k"onnte ich euch sagen, wie er zu finden ist,\\

/: die \=Spitze seiner \=Lanze \=wie goldhell \=sie \=blitzt. :/\kill
\>\bf E\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
/: die Spitze seiner Lanze, wie goldhell sie blitzt. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Ach, \=Sch"onste dort am F\=ens\=ter, den Reiter \=ken\=nen \=wir.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf D\>\bf C\>\bf H$^7$\\
4. Ach, Sch"onste dort am Fenster, den Reiter kennen wir.\\

/: Er \=fiel in der Bre\=tag\=ne, das ist weit,\=weit von \=hier. :/\kill
\>\bf E\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
/: Er fiel in der Bretagne, das ist weit, weit von hier. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. Vier \=arme Franzis\=kan\=er, die sangen \=in \=der \=Nacht.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf D\>\bf C\>\bf H$^7$\\
5. Vier arme Franziskaner, die sangen in der Nacht.\\

/: Es \=war am Rand der \=Hei\=de, wo sein Grab \=sie ge\=macht. :/\kill
\>\bf E\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
/: Es war am Rand der Heide, wo sein Grab sie gemacht. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
6. Ihr \=h"ubschen jungen R\=eite\=r, wenn ihr zu \=Fel\=de \=zieht,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf D\>\bf C\>\bf H$^7$\\
6. Ihr h"ubschen jungen Reiter, wenn ihr zu Felde zieht,\\

/: ich \=bitt' euch, leget \=au sein \=Grab einen Ro\=senzweig \=hin. :/\kill
\>\bf E\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
/: ich bitt' euch, leget auf sein Grab einen Rosenzweig hin. :/\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: aus Frankreich (dt. "Ubersetzung: Walter Scherf (tejo), 1952)\\
FA: 116 GB: 137 LB: 194 TS: 332
\end{angaben}
